---
title: Familiarité martiale (gnome)
titleEN: Weapon Familiarity (Gnome)
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: 
type: don
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - gnome
prerequisites: 
frequency:
cost:
trigger:
requirements:

summary: "Vous êtes entraîné à certaines armes gnomes, accès facilité aux autres armes gnomes."
---

Vous privilégiez les armes insolites liées à votre peuple, comme des lames à la courbure et à la forme inhabituelles. Vous êtes entraîné avec les glaives et les kukris. De plus, vous gagnez accès à toutes les armes gnomes peu communes. 

Pour déterminer votre degré de formation, vous traitez toutes les armes martiales gnomes comme des armes simples et les armes exotiques gnomes comme des armes martiales.

Pour plus d'informations sur les armes, voir page <mark>178</mark>.